37_SAS_On Motherboard Form Factors
Self-Assessment Sheets

Q1. What is the fundamental physical component within all of our computers?
Ans: THE MOTHERBOARD

Q2. What does the motherboard generally contain?
Ans: CPU, SPACES FOR (TEMP, PERM) MEMORY, CONNECTION TO POWER, ADDITIONAL SLOTS TO EXPAND CAPABILITIES, AND EVERYTHING INVOLVING THE PROCESS OF USING YOUR COMPUTER BEGINS AND ENDS WITH THE MOTHERBOARD.

(ALL CONNECTIONS OF YOUR DEVICE TO FUNCTION) (VERY IMPORTANT)

Q3. What is one factor when choosing a motherboard?
Ans: SIZE OF THE CASE
AMOUNT OF FUTURE EXPANSION SLOTS WE MIGHT NEED
AMOUNT OF ADDITIONAL MEMORY SLOTS
HOW MUCH AIRFLOW IS REQUIRED TO KEEP THE SYSTEM COOL

Q4. One thing that doesnâ€™t seem to change much between motherboard versions, though, is the _______________.
Ans. POWER CONNECTOR

Q5. How many sizes and types of motherboards are there?
Ans: OVER 40

Q6. Are motherboards generally compatible between cases?
Ans: YES

Q7. Can you fit a very large size motherboard in a desktop computer?
Ans. YES

Q8. What size of motherboards can you fit in a small form factor device?
Ans: SMALL FORM FACTOR MOTHERBOARD

Q9. What should you consider when selecting a motherboard?
Ans: THE SIZE OF YOUR CASE
NEED FOR EXPANSION SLOTS
NEED FOR EXTRA MEMORY SLOTS
NEED FOR COOLING
NEED FOR SPECIFIC TASKS THAT REQUIRE SPECIFICATIONS ON A MOTHERBOARD
(MEDIA CENTER, VIDEO EDITING, THIN CLIENT, ETC.)

Q10. What type of motherboard is typically found in a desktop computer?
Ans: STANDARD ATX

Q11. What is the size difference between a standard ATX motherboard and a Mini-ITX motherboard?
Ans: MINI-ITX IS SMALLER FOR SMALLER FORM FACTOR COMPUTERS

Q12. An ATX motherboard is a standard for desktop computers that has been around since __________and is very popular today.
Ans. 1995

Q13. What does ATX motherboard stand for?
Ans. ADVANCED TECHNOLOGY EXTENDED MOTHERBOARD

Q14. How many pins does the ATX power connector have?
Ans: 20 OR 24 PINS

Q15. Does an ATX motherboard have additional power for the CPU?
Ans: YES IT MAY (4 / 8 PIN)

Q16. How many expansion slots are available?
Ans: IN THE EXAMPLE, THERE IS AN ADDITIONAL POWER FOR CPU, THERE ARE 4 SLOTS FOR MEMORY, 6 SLOTS FOR EXPANSION

Q17. Does the motherboard have additional power for CPUs that require some additional voltage?
Ans: YES

Q18. What type of motherboard is suitable for small form factors?
Ans: An ITX motherboard is suitable for small form factors. IT IS A SERIES OF LOW-POWER MOTHERBOARDS.

Q19. What is the purpose of using a small motherboard?
Ans: IT IS GOOD FOR SMALL FORM FACTORS / SMALLER CASES.
THE SCREW HOLES ARE EXACTLY THE SAME AS AN ATX MOTHERBOARD, THEREFORE YOU CAN INSTALL IT IN LARGE CASES AS WELL (AND ALMOST ANY ENCLOSURE).

Q20. ITX is a style of motherboard that was created by ______________ in __________.
Ans. VA TECHNOLOGIES
2001

Q21. What are the advantages of using an ITX motherboard?
Ans: COMPATIBLE WITH ATX CASE

CAN FIT THEM INTO VERY SMALL CASES THAT CAN FIT IN SMALL AREAS.

IF YOU NEED YOUR COMPUTER NEXT TO YOUR TV, THIS WOULD COME IN HANDY (SINGLE-PURPOSE COMPUTING, EX: STREAMING MEDIA).


