DV500_52_SAS On Thermal Printer Maintenance
Self-Assessment Sheets

Q1. What do you need to consider when purchasing replacement paper for a thermal printer?
Ans: IT IS AN INEXPENSIVE PURCHASE BUT YOU HAVE TO MAKE SURE YOU GET THE RIGHT KIND OF PAPER.

THERE ARE DIFFERENT WIDTHS AND CONFIGURATIONS DEPENDING ON YOUR PRINTER.

YOU NEED THE CORRECT SIZE PAPER. IT MIGHT BE GOOD TO KEEP DOCUMENTATION SO YOU KNOW EXACTLY WHAT TO ORDER.

Q2. How do you replace the paper in a thermal printer?
Ans: IT IS VERY SIMPLE AND EASY.

OPEN THE PRINTER, REMOVE THE OLD SPOOL, REPLACE IT WITH THE NEW SPOOL, AND CLOSE THE COVER.

Q3. It becomes very easy to quickly replace the paper in a thermal printer. (True/False)
Ans. YES

Q4. Why was there missing information on the output of the thermal printer?
Ans. THE HEATING ELEMENT IS DIRTY.

Q5. What can be done to solve the problem of missing information on a thermal printer? Ans: CLEANING THE ELEMENT CAN SOLVE THE PROBLEM. YOU CAN USE IPA, OR CLEANING PENS THAT CONTAIN IPA THAT YOU RUB OVER THE HEATING ELEMENT.

Q6. How will you make sure that the cleaning process is right for your printer?
Ans. CHECK THE MANUFACTURER’S RECOMMENDATIONS.

Q7. How can we clean the heating elements?
Ans: CLEAN OR SWAB DOWN THE CONTACT AREA OF THE HEATING ELEMENT WHERE IT CONTACTS THE PAPER.

Q8. How can you clean out a thermal printer?
Ans: THERE ARE CARDS YOU CAN PUT THROUGH THE PRINTER THAT WILL CLEAN THE ENTIRE PAPER PATH.

Q9. How does thermal paper get dirty?
Ans: DUST COMING FROM THE PAPER GOING THROUGH THE PRINTER PATH. YOU CAN CLEAN IT BY BLOWING THE PRINTER OUT WITH COMPRESSED AIR OUTSIDE AFTER OPENING IT.

Q10. What is an alternative to using compressed air to clean the inside of electronic equipment?
Ans: USE A DAMP CLOTH TO CLEAN THE INSIDE OR A VACUUM DESIGNED FOR ELECTRONIC EQUIPMENT.

Q11. What kind of vacuum cleaner should you use for electronic equipment?
Ans: A VACUUM DESIGNED FOR ELECTRONIC EQUIPMENT.

Q12. Why do we use a specific type of vacuum for electronic devices?
Ans. THE DUST MOVEMENT TENDS TO CREATE STATIC ELECTRICITY WHICH IS BAD FOR ELECTRONIC DEVICES.

Q13. What should you be careful of when using thermal paper?
Ans:  DON’T PLACE IT IN A PLACE WHERE THERE MIGHT BE HEAT, LIKE A CAR DASHBOARD, A RADIATOR, OR NEAR A HAIRDRYER.

Q14. Why don't we use thermal printers when archiving information?
Ans: THE OUTPUT WILL FADE OVERTIME AND BEING NEAR A HEAT SOURCE WILL RENDER IT UNREADABLE.

