DV500_54_SAS On Impact Printer Maintenance
Self-Assessment Sheet

Q1. What is inside a dot matrix printer?
Ans: AN INK RIBBON THAT GOES AROUND CONSTANTLY TO PROVIDE INK FOR THE OUTPUT.

Q2. How does the ink in a printer ribbon get used up?
Ans:  EVENTUALLY YOU WILL USE ALL THE INK INSIDE THE RIBBON AND THE OUTPUT BECOMES LIGHTER AND LIGHTER.

Q3. How can the issue of a ribbon cartridge being worn out be resolved?
Ans:  REPLACE THE ENTIRE RIBBON CARTRIDGE. THEY ARE DESIGNED TO BE QUICKLY AND EASILY REPLACED (MODULAR).

Q4. What causes a dot matrix printhead to fail?
Ans: THE CONSTANT MOVEMENT OF THE PRINTHEAD HITTING PINS AGAINST THE PRINTED PAGE.

Q5. Do we need to replace the entire printhead if it eventually fails?
Ans.YES

Q6. What is the purpose of the container for the printhead?
Ans: IT CONTAINS HEATSINKS TO BE ABLE TO PULL HEAT AWAY FROM THE PRINTHEAD AND DISSIPATE IT INTO THE AIR.

Q7. What is a printhead?
Ans: THE COMPONENT THAT HITS PINS TO GENERATE OUTPUT ON A PAGE WITH THE INK RIBBON IN BETWEEN.

Q8. What should be done when replacing a printhead?
Ans: BE CAREFUL TO NOT BURN YOURSELF. THESE ARE RELATIVELY MODULAR COMPONENTS THAT YOU CAN DISCONNECT FROM THE PRINTER AND EASILY REMOVE USUALLY WITH A RELEASE LEVER OR BAR. YOU CAN REPLACE THE PRINTHEAD AND BEGIN PRINTING THEN. IT IS COMMON TO ALSO REPLACE THE RIBBON SIMULTANEOUSLY TO GET THE BEST OUTPUT.

Q9. How is replacing paper in a dot matrix printer different from replacing paper in a laser printer or inkjet printer?
Ans:  IT IS TRICKIER SINCE THEY COMMONLY DON’T HAVE PAPER TRAYS.
NOT AS EASY.

Q10. What type of paper is typically used in a dot matrix printer?
Ans: PAPER WITH TRACTOR FEED HOLDS ON THE SIDES.

Q11. What is necessary when replacing this paper into the printer?
Ans: MAKE SURE IT IS STRAIGHT AND LINED UP PERFECTLY AND THE HOLES ON THE FEED ARE CONNECTING WITH THE HOLES ON THE PAPER.

FORMS MUST BE POSITIONED CORRECTLY AS TEXT NEEDS TO FIT A PREDEFINED SPACE.

Q12. What should you check before using a tractor feed in the printer?
Ans:  MAKE SURE NOTHING IS IN THE WAY OF THE PAPER FEED THAT WOULD CAUSE A PROBLEM.

PAPER MUST FEED WITHOUT CONSTRAINT.

Q13. What if you’re sure that the paper has been installed properly?
Ans.  PUSH THE PAPER FEED BUTTON AND CONTINUE THE PRINTING PROCESS.


