DV500 50_SAS On Inkjet Printer Maintenance
Self-Assessment Sheet


Q1. What is an important maintenance step on an inkjet printer?
Ans: MAKING SURE THE PRINT HEADS REMAIN UNCLOGGED THROUGH THE PRINTERâ€™S INTERNAL CLEANING PROCESS.

Q2. What is the ink used in inkjet printers prone to?
Ans: CLOGGING

Q3. How can you tell if a print head needs to be cleaned?
A: IF YOUR PRINTOUT HAS STREAKS GOING ACROSS THE PAGE.

Q4. How can you clean a printer's print head?
Ans: COMMON FOR A BUTTON YOU PRESS THAT WILL GO THROUGH THE ENTIRE CLEANING PROCESS WITHOUT ANY MANUAL INTERVENTION.

YOU CAN ALSO TAKE IT OUT AND CLEAN IT MANUALLY.

Q5. Removing the cartridge to clean the print head or remove the individual print heads themselves is an easy process. (True/ False)
Ans. TRUE

Q6. How can you fix the clog?
Ans: GO THROUGH AUTOMATIC CLEANING PROCESS OR CLEAN THE PRINT HEADS MANUALLY.

Q7. How often do inkjet cartridges need to be replaced?
Ans: WHENEVER THEY ARE DEPLETED OF INK WHICH DEPENDS ON YOUR FREQUENCY OF USE.

Q8. Does this printer have a single cartridge for each color?
Ans: IT MAY HAVE ONE, IT MAY ALSO HAVE MULTIPLE.
IN THE EXAMPLE, THERE IS ONE KEY CARTRIDGE AND ONE CARTRIDGE FOR ALL 3 COLORS (CMY).

Q9. What if any one of those colors becomes depleted in this printer?
Ans.  YOU NEED TO REPLACE THE ENTIRE COLOR CARTRIDGE.

Q10. What are the advantages of having a single cartridge for each colour?
Ans. IT IS MORE EFFICIENT TO REPLACE WHEN YOU HAVE A SINGLE COLOR DEPLETED.

Q11. How long does it take to replace a cartridge in a printer?
Ans: A FEW SECONDS.

Q12. What is the cartridge made of?
Ans: PLASTIC.

Q13. What do you need to do after replacing a cartridge?
Ans: RECYCLE

Q14. How can you recycle used cartridges?
Ans: THE MANUFACTURER OFTEN HAS A LIST OF OPTIONS ON THEIR SITE.

Q15. How do you replace a print cartridge in an inkjet printer?
Ans: YOU OPEN THE FRONT / TOP, POP OUT THE CARTRIDGE, PLACE THE NEW ONE IN, THEN CLOSE THE PRINTER.

Q16. What do you need to do after replacing the print cartridge?
Ans: YOU MAY HAVE TO CALIBRATE THE PRINTER TO MAKE SURE ALL THE COLORS OVERLAP PERFECTLY ON THE PAGE. THIS CAN BE DONE FROM THE FRONT PANEL OF YOUR PRINTER.

THIS WILL ALIGN NOZZLES TO THE PAPER.

Q17. What is a common printer troubleshooting challenge?
Ans. CLEARING PAPER JAMS

Q18. How can you remove a stuck piece of paper?
Ans. REMOVE THE PAPER TRAY AND REMOVE ANY LOOSE PAPER, THEN FIRMLY TRY TO REMOVE THE PAPER FROM THE PATH IT IS ON.

Q19. What might help with the removal of a paper jam?
Ans: THERE MAY BE OPTIONS IN THE PRINTER TO RELEASE THE TENSION ON THE PAPER PATH.

Q20. What should be done after a paper jam is removed?
Ans: CHECK TO MAKE SURE THERE ARE NO PIECES OF PAPER STILL STUCK INSIDE THE PRINTER SOMEWHERE. THIS MAY TAKE SOME ADDITIONAL WORK TO LOOK INSIDE AND CONFIRM THERE ARE NO OTHER PIECES JAMMED INSIDE THE DEVICE.

