DV500_48_SAS On Laser Printer Maintenance
Self-Assessment Sheet
Q1. What is one of the most common maintenance processes on a laser printer?
Ans: REPLACING THE TONER CARTRIDGE

Q2. The toner cartridge contains the ___________and in some cases, the ___________that’s used during the printing process.
Ans. TONER
PHOTOSENSITIVE DRUM

Q3. Can you use a printer if you receive a message like “ The Toner is Getting Low”?
Ans. YES, IT IS JUST A NOTIFICATION.

Q4. What does OPC stand for?
Ans. ORGANIC PHOTOCONDUCTOR

Q5. What is included with the toner cartridge?
Ans. THE OPC DRUM

Q6. Why do toner cartridges come wrapped in a package?
Ans: THE OPC IS ALSO INCLUDED WITH THAT TONER CARTRIDGE. IT IS TO PROTECT IT FROM DAMAGE FROM THE SUN FOR EXAMPLE.

Q7. How do you replace a toner cartridge?
Ans: POWER DOWN THE PRINTER, OPEN THE PRINTER TO GAIN ACCESS TO THE CARTRIDGE, REMOVE THE OLD CARTRIDGE AND REPLACE IT WITH A NEW ONE.

Q8. What should you do before putting a new cartridge into the printer?
Ans: MAKE SURE ALL THE PACKING STRIPS OR SEALS ON THE CARTRIDGE ARE REMOVED SO IT CAN BE USED BY THE PRINTER.

Q9. How do I replace a toner cartridge in my laser printer?
Ans: IT’S BEST PRACTICE TO KEEP THE COVER PROTECTING THE DRUM FROM LIGHT. SOMETIMES THESE CARTRIDGES ARE INSTALLED FROM THE SIDE SO YOU CAN SIMPLY SLIDE IT INTO THE SIDE OF THE PRINTER, OR YOU MAY HAVE TO OPEN UP THE FRONT AND INSERT IT FROM THE TOP.

Q10. What type of maintenance might be necessary for a laser printer?
Ans: SINCE THESE ARE COMPLEX DEVICES, YOU WOULD NEED TO PERFORM MAINTENANCE OFTEN WITH A LASER PRINTER MAINTENANCE KIT THAT YOU CAN GET FROM THE MANUFACTURER.

Q11. ________________are complex pieces of machinery with a lot of moving parts on the inside.
Ans. LASER PRINTERS

Q12. Where can one get a laser printer maintenance kit?
Ans: THE MANUFACTURER OF THE PRINTER GIVES THESE KITS THAT CONTAIN ALL PARTS YOU MIGHT WANT TO REPLACE DURING THESE MAINTENANCE TASKS.

Q13. How often should you perform maintenance tasks on a laser printer?
Ans: THE MANUFACTURER WILL TELL YOU HOW LONG YOU SHOULD WAIT TO PERFORM THESE MAINTENANCE TASKS. IT’S BASED ON THE NUMBER OF PAGES PRINTED BY THE PRINTER. THERE IS A GLOBAL COUNTER INSIDE THE PRINTER AND IT KEEPS TRACK OF HOW MANY PAGES HAVE BEEN PRINTED, AND THEN IT CAN INFORM YOU WHEN A MAINTENANCE TASK MAY BE REQUIRED.

Q14. What does a laser printer maintenance kit typically include?
Ans: FEED ROLLERS, A FUSER UNIT, AND ANYTHING ELSE THAT MAY GET WORN OUT OVERTIME.

Q15. What should you do before working inside of a laser printer?
Ans: POWER OFF AND REMOVE THE POWER SOURCE.

Q16. What should you be careful of when working with the fuser assembly inside a printer?
Ans: IF THE PRINTER HAS BEEN USED RECENTLY SOME PARTS LIKE THE FUSER ASSEMBLY WILL BE HOT TO TOUCH SO YOU NEED TO BE CAREFUL TO AVOID BURNS.

Q17. What do you have to do once you’re done replacing feed rollers and the other parts of the maintenance kit?
Ans. MAKE SURE YOU RESET THE PAGE COUNTER SO IT CAN INFORM YOU OF THE NEXT MAINTENANCE UPDATE.

Q18. What might happen when replacing a toner cartridge?
Ans: YOU WILL NOTICE ALL OF THE SUBSEQUENT OUTPUT LOOKS A LITTLE DIFFERENT THAN THE ORIGINAL TONER CARTRIDGE (TOO DARK/LIGHT). YOU MAY BEEN TO CALIBRATE THE PRINTER TO GET THE RIGHT DENSITY OF TONER.

Q19. How can you calibrate the printer to get the right density of toner?
Ans: THERE’S USUALLY A CALIBRATION OPTION INSIDE THE PRINTER THAT WILL CREATE SOME OUTPUT AND ASK YOU TO MAKE CHANGES BASED ON THE PRINTED OUTPUT.

SOMETIMES THE CALIBRATION PROCESS IS AUTOMATIC.

CHECK DOCUMENTATION OF PRINTER.

Q20. What can you use to clean a laser printer?
Ans: THE DOCUMENTATION OF THE PRINTER WILL GIVE INFORMATION ABOUT CLEANING THE INSIDE AND OUTSIDE OF THE PRINTER.\

A GOOD PRACTICE IS TO USE WATER AND ISOPROPYL ALCOHOL (IPA).

Q21. What should you avoid using when cleaning a laser printer?
Ans: HARSH CHEMICALS OR COMMERCIAL CLEANERS.

Q22. How should you clean the outside of the printer?
Ans: DAMP CLOTH WITH COLD WATER.
IPA.

Q23. How should you clean the inside of the printer?
Ans: DAMP CLOTH WITH COLD WATER, IPA, VACUUM DESIGNED FOR TONER.

Q24. What should you use to clean the rubber rollers inside of a laser printer?
Ans: IPA OR COLD WATER

Q25. A normal vacuum cleaner is designed for the very fine toner that’s inside of a laser printer. (True/ False)
Ans. FALSE, A LASER PRINTER VACUUM IS.
