DV500_49_SAS On Inkjet Printers
Self-Assessment Sheets

Q1. What type of printer is usually found at home?
Ans: AN INKJET PRINTER / INK DISPERSION PRINTER

Q2. What are the advantages of using an inkjet printer?
Ans: INEXPENSIVE GOOD FOR OCCASIONAL USE.
RELATIVELY QUIET.
PROVIDE COLOR AND HIGH RESOLUTION OUTPUT.

Q3. What are the drawbacks of using an inkjet printer?
Ans: REPLACING THE INK CARTRIDGES CAN BE RELATIVELY EXPENSIVE, AND THE CARTRIDGES ARE PROPRIETARY ONLY AVAILABLE FROM THE MANUFACTURER.

THE INK ALSO TENDS TO FADE OVERTIME AND THE PRINTHEADS CAN CLOG.

Q4. The ink used in inkjet printers tends to fade rapidly over time and can easily clog. (True/False)
Ans. TRUE

Q5. What are the components color of the ink used in inkjet printers?
Ans: CMYK - CYAN, MAGENTA, YELLOW, KEY (BLACK)
INK CARTRIDGES PLACE DROPS OF INK ONTO A PAGE.

Q6. What is an integrated print head?
Ans: ANOTHER COMPONENT INTEGRATED TO THE INK CARTRIDGES.

Q7. What does an integrated print head do?
Ans: IT DISPELS INK FROM THE CARTRIDGE TO USE THE INK IN THE PRINTER.

Q8. Where is the printhead located?
Ans: SOME MODELS HAVE THEM INTEGRATED ON THE INK CARTRIDGES, AND SOME MODELS HAVE TWO DIFFERENT COMPONENTS FOR A PRINT HEAD AND THE INK.

Q9. What is found on the front of an inkjet printer?
Ans: A PAPER TRAY THAT HOLDS THE PAPER.

Q10. What do the feed rollers do?
Ans: IT PULLS THE PAPER THROUGH THE PRINTER FROM THE PAPER TRAY.

Q11. Why should the feed rollers be maintained?
Ans: SO THE PAPER WILL EASILY BE PULLED THROUGH THE PRINTER.

Q12. What is a duplexer?
Ans: A FEATURE THAT ALLOWS THE PRINTER TO PRINT ON BOTH SIDES OF THE PAGE WITHOUT ANY MANUAL INTERVENTION.


Q13. How does a duplexer work?
Ans: THERE IS A MECHANISM WITHIN THE PRINTER THAT ALLOWS IT TO FLIP THE PAGE OVER AND SEND IT BACK THROUGH THE PRINTING PROCESS.

Q14. What can be seen inside an inkjet printer?
Ans: A CARRIAGE, A BELT USED TO PULL THE CARRIAGE BACK AND FORTH ACROSS THE PAPER, POSSIBLY THE CARTRIDGES (AND PRINT HEADS).

Q15. What is inkjet printer calibration?
Ans: A PROCESS THAT ALIGNS NOZZLES TO THE PAPER RESULTING IN PROPER COLOR OUTPUT.

Q16. Why do you use the calibration option?
Ans: TO MAKE SURE THAT THE PRINT HEADS PROPERLY OUTPUT WHERE COLORS ARE ALIGNED WELL AND DOES NOT CREATE A BAD OUTPUT.

Q17. What does a calibration page from an inkjet printer look like?
Ans: IT CREATES AN OUTPUTTED PAGE THAT YOU CAN ANALYZE TO MAKE DECISIONS ON HOW TO MODIFY WHERE THE PRINT HEADS ARE PRINTING.

Q18. When we know that printer is very well aligned and calibrated?
Ans: EACH COLOR IS EXACTLY WHERE WE WOULD EXPECT IT TO BE AND ALL THE CORNERS ARE CRISP ON THE CALIBRATION PAGE.

Q19. Why do we use Brown belt in printer?
Ans. IT PULLS THE CARRIAGE CARRYING THE CARTRIDGES BACK AND FORTH ACROSS THE PAPER TO CREATE AN OUTPUT.

Q20. What does CMYK stand for? Ans.  CYAN, MAGENTA, YELLOW, KEY
