DV500_46_SAS On Multifunction Devices
Self-Assessment Sheet


Q1. What is a multifunction device?
Ans: AN OUTPUT DEVICE (MFD) THAT CAN PERFORM MANY FUNCTIONS SUCH AS PRINTING, SCANNING, FAXING, NETWORK CONNECTIVITY, PHONE LIKE CONNECTIVITY, AND PRINTING FROM THE WEB.

THESE ARE COMPLEX DEVICES WITH MANY MOVING PARTS THAT WOULD REQUIRE MAINTENANCE.

Q2. A multifunction device may not be the small device that you might buy from an office supply store and install at your home. (True/False?
Ans. TRUE, IT MAY BE A LARGER DEVICE USED IN ENTERPRISE ENVIRONMENTS.

Q3. __________________will need to be installed in a particular area with the proper amount of power, network connectivity, and accessibility so that everybody can gain access to the system.
Ans. MULTIFUNCTION DEVICES

Q4.What do you need to use a multifunction device?
Ans: THE APPROPRIATE DRIVER INSTALLED IN YOUR OPERATING SYSTEM.

Q5. What should you do when selecting a print driver?
Ans: YOU NEED THE CORRECT PRINT DRIVER FOR YOUR O.S.

IF YOU’RE USING W10, GET A PRINT DRIVER BUILT FOR W10.

ALSO MAKE SURE TO USE THE 64-BIT OR 32-BIT DRIVER DEPENDING ON YOUR O.S.

YOU CAN’T MIX AND MATCH DRIVERS.

Q6. What does PCL stand for?
Ans. PRINTER COMMAND LANGUAGE

Q7. PCL was created by _______________ for their _____________.
Ans. HEWLETT-PACKARD (HP)
LASER PRINTERS, BUT IT USED BY MANY DIFFERENT PRINTERS THROUGHOUT THE INDUSTRY.

(PRINTER LANGUAGE)

Q8. PostScript that was created by ______________.
Ans. ADOBE SYSTEMS

Q9. What is PostScript?
Ans. A POPULAR PRINTER LANGUAGE DESIGNED ORIGINALLY FOR HIGH-END PRINTING AND PRINTING DONE IN PRINT HOUSES.

NOWADAYS IT IS USED ON MANY DIFFERENT TYPES OF PRINTERS USED FOR MANY DIFFERENT PURPOSES.

Q10. What type of driver should be used for a PCL or PCL-configured printer?
Ans: A PCL DRIVER

Q11. If it’s configured to work as a PostScript printer, the driver you should be using should clearly be a___________________.
Ans. POSTSCRIPT DRIVER

Q12. One of the very common ways to connect to a printer is using ___________________.
Ans. USB
(MOST COMMON IS USB TYPE B IN PRINTER, USB TYPE A ON COMPUTER)

Q13. What are two ways to connect to a printer?
Ans: USB AND RJ45 CONNECTIONS.

Q14. _____________ allows you to print across the network, and you wouldn’t need to have any type of USB connectivity.
Ans.  AN RJ45 PRINTER CONNECTOR

Q15. What options are available on the back of a printer?
Ans: USB TYPE B
ETHERNET / RJ45 CONNECTION

CAN INCLUDE SINGLE, BOTH, OR MORE OPTIONS.

Q16. How can a user connect a printer to their environment?
Ans: AN ETHERNET / RJ45 PRINTER CONNECTION ALLOWS A USER TO CONNECT TO THE NETWORK ENVIRONMENT.

Q17. What is 802.11?
Ans: WIRELESS NETWORK WE MIGHT COMMONLY USE WITH AN ACCESS POINT.

802.11 INFRASTRUCTURE MODE - MANY DEVICES USING AN ACCESS POINT TO COMMUNICATE WITH THE MULTIFUNCTION DEVICE.

Q18. What are the two ways to connect to a printer over a wireless connection?
Ans: BLUETOOTH (LIMITED RANGE) OR 802.11 WIRELESS NETWORK.

Q19. You could also configure wireless communication to be a one-to-one relationship, using _________________.
Ans. 802.11 AD HOC MODE - THERE IS NO ACCESS POINT USED FOR COMMUNICATION, INSTEAD A SINGLE DEVICE COMMUNICATES DIRECTLY WITH A MULTIFUNCTION DEVICE.

Q20. What should we do next after installing the multifunction device wired or wirelessly?
Ans. ALLOW OTHER PEOPLE TO GET ACCESS TO PRINT TO THAT PRINTER - PRINTER SHARING.

THE PRINTER IS CONNECTED TO A COMPUTER, AND THE COMPUTER SHARES THE PRINTER ALLOWING ACCESS TO OTHERS.

Q21. How can I allow others to use printers in Windows?
Ans: CREATE A PRINTER SHARE CONFIGURATION ON THE COMPUTER CONNECTED TO THE PRINTER.

Q22. What is the Properties window of a Brother printer?
Ans: THE CONFIGURATION WINDOW OF A PRINTER CONNECTED TO A COMPUTER THAT ALLOWS YOU TO CHOOSE THE PRINTER TO SHARE AND PROVIDE DETAILS LIKE A SHARE NAME.
(SHARING TAB)

Q23. How can users access a shared printer?
Ans: ONE THE PRINTER SHARE IS ENABLED, ANYONE ON THE NETWORK CAN LOOK FOR THE SHARE NAME AND SEND THEIR PRINT JOBS DIRECTLY TO THIS  PRINTER SHARE.

Q24. What is the challenge with a printer shared on someone’s computer?
Ans: IF THE MAIN COMPUTER IS TURNED OFF, EVERYONE LOSES ACCESS TO THE PRINTER.

FOR THIS REASON A PRINT SERVER MAY BE MORE USEFUL.

Q25. What is a print server?
Ans: USUALLY SOFTWARE THAT IS RUNNING ON THE PRINTER ITSELF WHICH ALLOWS PEOPLE TO PRINT DIRECTLY TO THE PRINTER WITHOUT A THIRD PERSON’S COMPUTER / MIDDLE MAN COMPUTER.

Q26. How can jobs be managed on a printer?
Ans: PRINT JOBS ARE QUEUED AND MANAGED ON THE PRINTER.

TO MANAGE, DELETE, OR ADD ANY JOBS, YOU CAN DO THIS FROM THE MANAGEMENT PAGE OF THE PRINTER.

THERE IS USUALLY A WEB-BASED FRONT END ON THE PRINTER, OR THERE MIGHT BE AN EXECUTABLE YOU INSTALL ON YOUR O.S. TO BE ABLE TO MANAGE IT THROUGH A CLIENT.

Q27. What is the Duplex option?
Ans: ONE OF THE PRINTING OPTIONS IN THE PRINT DIALOG THAT ALLOWS YOUR PRINT JOB TO PRINT ON BOTH SIDES OF THE PAGE.

YOU CAN SAVE PAPER AND DON’T HAVE TO MANUALLY FLIP OVER PAPER.

Q28. Are all printers capable of Duplex printing?
Ans: NO

Q29. What is the difference between Portrait and Landscape mode?
Ans: OTHER PRINTING OPTIONS THAT ELONGATE THE PRINTING EITHER TOP TO BOTTOM (PORTRAIT / COMMON ONE) OR LEFT TO RIGHT (LANDSCAPE).

(ORIENTATION)


Q30. What options may be available on larger printers?
Ans: CHOOSING A SPECIFIC TRAY TO PRINT FROM SINCE LARGE PRINTERS CAN HAVE MULTIPLE PRINTER TRAYS FOR DIFFERENT PAPERS.

Q31. What types of paper might be in different trays?
Ans: PLAIN PAPER, LETTERHEAD PAPER, LEGAL-SIZE PAPER, ETC.

Q32. How do you choose the tray you'd like to use?
Ans: SELECT ONE OF MULTIPLE TRAYS IN THE PRINT DIALOG.

Q33. How can you determine what paper is in each printer tray?
Ans: SOMETIMES YOU HAVE TO PHYSICALLY LOOK AT THE PRINTER TRAYS TO SEE WHAT PAPER IT HOLDS.

SOMETIMES YOU CAN LOOK AT THE PROPERTIES OF THE PRINTER AND SEE THE TRAY CONFIGURATION DONE BY THE ADMINISTRATOR.

Q34. What options are available on mini printers?
Ans: YOU CAN SET THE QUALITY OF THE PRINTOUT SUCH AS LOWER RESOLUTION, COLOR, GRAY SCALE, COLOR SAVING.

Q35. What is the benefit of using a color-saving mode?
Ans: IF IT IS A DRAFT PRINT, IT WILL WASTE LESS COLOR THAN WHEN YOU NEED TO USE IT FOR A NON DRAFT PRINT.

Q36. Why might we want to limit how much toner or ink we print?
Ans: INK / TONER CAN BE EXPENSIVE. MINIMIZING THE USE OF THIS WILL SAVE MONEY IN THE LONG RUN.

Q37. How can we configure a printer with security settings to limit access to ink or toner?
Ans: IN THE PRINTER PROPERTIES (WINDOWS) UNDER THE SECURITY TAB YOU CAN SPECIFY INDIVIDUALS OR GROUPS OF USERS TO DETERMINE WHAT TYPE OF ACCESS TO THE PRINTER(S) THEY WILL HAVE.

Q38. What are some ways to secure printing?
Ans: SOME PRINTERS ALLOW YOU TO SET SECURITY BASED ON YOUR ID BADGE. YOU WOULD AUTHENTICATE THE PRINTER WITH YOUR ID BADGE AND IT WILL PRINT THE OUTPUT. THIS IS USEFUL TO PREVENT SENSITIVE INFORMATION PRINTING WHEN YOU ARE NOT NEAR THE PRINTER.

Q39. What are some logs that might be used to help troubleshoot printer problems?
Ans: AUDIT LOGS - THIS ALLOWS YOU TO SEE EXACTLY WHO PRINTED TO A PRINTER, HOW MANY PAGES, WHAT TYPE OF PRINT, ETC.

THIS MIGHT ALLOW YOU TO MANAGE COSTS BETTER BY CALCULATING TONER / COLOR USAGE.

YOU CAN SEE WHO IS PRINTING TO THE PRINTER AND MAKE PERMISSION CHANGES.

YOU CAN SEE INFORMATION IN YOUR WINDOWS EVENT VIEWER AND / OR IN LOGS BUILT INTO THE PRINTER ITSELF.

-COST MANAGEMENT
-SECURITY MONITORING
-EVENT VIEWER / SYSTEM EVENTS
-MAY BE BUILT INTO PRINTER / PRINT SERVER

Q40. What are Secured Prints?
Ans: A FEATURE SUPPORTED BY SOME PRINTERS THAT IS BUILT INTO WINDOWS - YOU CAN CREATE A PERSONAL ID NUMBER TO PROTECT ANY PRINTING (PASSCODE DEFINED) (PIN).

THIS WOULD BE CONFIGURED IN THE PRINT SETTINGS.

DEFINE A PIN. ONCE PRINT JOBS ARE SENT, NOTHING WILL PRINT UNTIL YOU ARRIVE AT THE PRINTER AND PUT IN YOUR PIN INTO THE CONSOLE OF THE PRINTER ITSELF.

Q41. What can multifunction devices do?
Ans: THEY CAN PROVIDE PRINTED OUTPUTS, AS WELL AS TAKE PRINTED PAGES AS INPUT BY USING A SCANNER BUILT INTO THE MFD.

THE SCANNER ALLOWS THE MFD TO READ INFORMATION ON THE PAGE AND SAVE IT AS A DIGITAL FILE.

OFTEN THIS IS INTEGRATED WITH AN AUTOMATIC DOCUMENT FEEDER SO YOU CAN TAKE LARGE STACKS OF PAPERS AND SLIDE IT INTO THE SCANNER. IT WILL SCAN THEM INDIVIDUALLY WITHOUT YOUR MANUAL EFFORT.
THERE ARE DIFFERENT FORM FACTORS - COULD BE AN AIO MFD, OR A STANDALONE FLATBED SCANNER.

Q42. What can you do with a scanned image from a multifunction device?
Ans: YOU CAN GO DIRECTLY TO YOUR EMAIL, OR ANOTHER EMAIL.

(SCAN TO EMAIL)

YOU CAN SCAN INTO A FOLDER ON A FILE SERVER (DONE WITH SMB ON WINDOWS {SERVER MESSAGE BLOCK}).

YOU CAN SEND ALL OF THIS TO A MICROSOFT SHARE THAT MAY BE ON A CENTRALIZED SERVER.

(SCAN TO FOLDER)

MANY MFDS CAN TAKE SCANNED IMAGES AND SEND IT TO THE CLOUD (GOOGLE DRIVE ACCOUNT, DROPBOX ACCOUNT, ETC.)

(SCAN TO CLOUD)
