28_SAS On SATA Device Cables
Self-Assessment Sheet

Q1. What does SATA stand for?
Ans: SERIAL AT ATTACHMENT

Q2. What was the data transfer rate of SATA revision 1.0?
Ans: 1.5 GIGABITS PER SECOND OVER 1 METER

Q3. How fast is SATA revision 3.2?
Ans: 16 GIGABITS PER SECOND OVER 1 METER

Q4. SATA revision 2.0 doubled that speed to __________ gigabits per second.
Ans. 3 GIGABITS

Q5. What type of connection is used for external storage devices?
Ans: ESATA / EXTERNAL SATA

Q6. What is the maximum length of the SATA cable?
Ans: ESATA ALLOW FOR MAX CABLE LENGTH OF 2 METERS.

Q7. What type of connector is used for data transfer in a hard drive?
Ans: SATA CONNECTORS

Q8. A larger ______ pin connector is used to power the device.
Ans. 15

Q9. The hard drive also has a power connector for a ___________.
Ans. MOLEX CONNECTOR

Q10. How many cables are required to connect a storage device using a SATA connection?
ONE FOR POWER, ONE FOR DATA.

Q11. What type of connections are used for power and data?
Ans: ONE TO ONE CONNECTIONS
OLDER DEVICES USE MOLEX FOR POWER

Q12. What type of connectors does this motherboard have?
Ans: SATA CONNECTORS
POWER SUPPLY HAS SINGLE POWER CONNECTION

Q13. What are the colors of the SATA connections?
Ans: THE COLORS CAN CHANGE DEPENDING ON THE MOTHERBOARD AND THE DIFFERENT SATA VERSIONS.

IN THE EXAMPLE, IT HAS YELLOW SATA CONNECTORS.
THEY CAN BE BLUE, BLACK, ETC.

Q14. What are the two types of connections needed to connect a storage device to a motherboard?
Ans: DATA AND POWER CONNECTIONS

Q15. What is eSATA?
Ans: EXTERNAL SATA WHICH IS EXTERNAL VERSION OF CONNECTING STORAGE DEVICES.

Q16. What kind of cable is needed to connect an eSATA drive to a computer?
Ans:  THE STANDARD FOR CONNECTIVITY IS THE SAME AS INTERNAL SATA CONNECTIONS BUT THE CONNECTOR (ALTHOUGH LOOKS SIMILAR) IS A DIFFERENT CONNECTOR TYPE.

INSTEAD OF SATA L SHAPE, IT IS SLIGHTLY LARGER WITH A DIFFERENT LAYOUT FOR CONNECTING.

ESATA CABLE VS. SATA CABLE

Q17. If we look at a SATA interface on your motherboard, it has this _________ shape associated with it.
Ans. L

Q18. What type of cables are needed to connect an internal SATA drive?
Ans: A SATA CABLE, AND A 15 PIN POWER CABLE (OR MOLEX FOR POWER FOR OLDER DEVICES).

Q19. What type of connection options are available for many external storage drives?
Ans: FIREWIRE, USB2, ESATA, ETC.

Q20. How do you connect an external storage device with an eSATA connection?
Ans: USE AN ESATA CABLE TO CONNECT THIS STORAGE DRIVEâ€™S ESATA INTERFACE TO THE ESATA INTERFACE ON YOUR COMPUTER.

